**3429. – Muscari motelayi** Foucaud. – Plante vivace de 15-35 cm, glabre, croissant en touffes fournies et assez lâches ; feuilles 3-5, linéaires en gouttière, larges de 3-8 mm, vert glauque, demi-dressées ou dressées-étalées, . égalant presque ou dépassant la tige ; //fleurs //bleu violet, à odeur suave et fugace, en //grappe conique à la fin oblongue et un peu lâche, //large de 1 à 2 cm ; //pédicelles horizontaux après la floraison, un peu plus courts que la fleur ; périanthe globuleux, //de 4-5 mm ; //capsule à valves //larges de 9-11 mm, //plus larges que longues, ayant leur plus grande largeur au milieu, un peu émarginées ; //graines striées – rugueuses.
Prés, bois, champs calcaires, dans le Sud-Ouest : Gironde, Dordogne. = Février-avril.